誤傳「收禮清單」到百人群組 廣東醫師遭停職處分

中國廣東一名醫生誤傳一份「中秋收禮明細」到微信的工作群組，群組內有超過100人，醜事就這麼爆開，30日已遭醫院停職、記過處分。

綜合媒體報導，中國廣東汕頭市中心醫院證實，黃姓醫師原本要傳工作紀錄照到群組，卻錯傳成他的「收賄清單」，上頭詳記了送禮人姓名、送禮品項，包括香菸、海參、雪茄、月餅等。送禮人數估計超過30人，而收到的禮物總價值逾10萬人民幣（約台幣45萬元）。工作群組內總共有119人，雖然黃姓醫師發現錯誤後馬上群組想要掩蓋，卻來不及，同事們馬上截圖存檔。

黃姓醫師任職的醫院30日發聲明表示，已暫停該明醫師職務、記過處分，醫師部分未退回的禮金將會上繳醫院。

睇到收禮諗起第二樣野

宋生開心死

大陸土醫收錢就梗架啦